美國很忙 傳美日貿易協商延至8月

美國很忙 傳美日貿易協商延至8月

〔財經頻道／綜合報導〕日本首相安倍晉三於今年4月第2度前往美國會面川普，兩方擬定了雙邊會談的新框架，並預計會於今年7月份展開貿易協商，不過至今美日兩國仍未見動作，有日本媒體指出，美國因忙於他國的貿易問題，和日本的協商將會延期。

《共同社》引述消息人士，指出美國目前正忙於處理北美自由貿易協定（NAFTA）修訂，另外歐盟執委會主席容克（Jean-Claude Juncker）也將於本星期出訪美國，加上還有美中貿易戰的情勢，讓原訂7月底的美日貿易協商延期，會議預計會延至8月份。

按照原定計畫，本次貿易協商日本將由經濟大臣茂木敏充為代表出行，美國方面則由貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）為首。報導指出，日本希望首輪協商後，於9月份再行2輪協商，期盼兩國能有突破性的共識。

美國目前正啟《232條款》，調查進口汽車是否會對國家安全造成傷害，並擬定提升進口汽車稅。一旦關稅實施，預計會對日本汽車業造成打擊。

日本方面，近日和歐盟簽署了經濟夥伴協定（EPA），創建全球最大的經濟圈，此外還立促「跨太平洋夥伴全面進展協定」（CPTPP）生效，並預計在2019年擴編協定成員國。

支那搞到美日貿易遲咗，又贏